========================
直讀聖經
========================
\ **直讀聖經**\ 是一個雲端服務並備妥了行動 Apps：讓您隨時可以用手機平板或電腦，打開這個 App 或瀏覽器讀聖經。
為了讓您能專心閱讀神的話語，我們採用極簡的視覺設計，讓它看起來就像一本書，沒有讓人分心的不相關資訊。
而且，是直式的中文排版，採用適合中文閱讀的字型，流暢舒適的閱讀體驗，願能成為讓您愛不釋手的電子聖經。

設計概念
========================
只讀經文不玩手機；打開直接讀；中文讀直的；一直讀聖經

直讀聖經最早的設計動機是要讓電子聖經軟體盡可能像紙本聖經。一直以來，主流的電腦程式處理文書都是橫式排版的，通常也只有很少而且不夠優美的字型，尤其是中文。只能勉強達到資訊傳遞的功能，很難有『我十分享受於讀電子聖經』的體驗。所以大家還是去買紙本聖經。可是聖經真的不是一本小書，能放口袋的，字體都小到閱讀吃力；紙張薄得一次可以讀穿兩頁但不知道自己讀到什麼字；閱讀舒適的，都厚重得攜帶困難。所以你一定看過某些過教會的兄姐，乾脆買了一本大版面的聖經，是拿來撕的，把今天相關的幾頁折好帶在口袋裡去聚會。

當然，漸漸的有許多功能強大的聖經軟體出現在市面上，聚會或禮拜時，拿出手機來查找，非常方便：牧師都還沒攤開他的手稿，我們已經找到他提到的章節了。可是，手機畫面窄窄的，橫排的中文放不下幾個字就換行了，讀起來就是不暢快，我很想要讀直的，像小時候的國語課本一樣的直式排版，那才是原來中文的書寫方式。而且，我可以用別的字型讀經嗎？例如用古印體讀十誡，對啊，並且用篆書印出來。可惜，還沒有這種軟體。雖然世界上程式高手非常多，聖經軟體非常多，但是，直式的中文聖經，除了台灣人自己來寫，大概沒有人會有興趣了：大陸印刷品多數是橫寫的，星馬和大陸一樣都是簡字，香港有人發行直排電子書 App，但不是為聖經設計的。沒有現成的，那麼自己來吧！自己來還可以做一件事，把廣告拿掉！把吸睛花俏而不能專心讀經的所有介面與功能都拿掉或收藏好，為的就是要能手機拿出來，就能很享受地讀經。

現在，第一版寫好了，我們開始打包這個禮物，正在撰寫禮物的說明書，要儘快送給已經信主的弟兄姊妹，以及還沒有信主的朋友們，將來都是我們的兄姐。

軟體版本
========================
- 網頁版：支援各主要瀏覽器，直接上網閱讀，無須安裝，適用各種裝置。
- iOS 版：為 iPhone 及 iPad 等裝置說設計，獨立的 App 不需瀏覽器。
- Android 版：為 Android 手機與平板所設計，獨立的 App 不需瀏覽器。

聖經版本
========================
目前提供以下版本聖經：

- 和合本
- 新譯本
- 文理本
- 和合本（簡體字版）
- 新譯本（簡體字版）
- 英皇欽定本（KJV）
- 英文標準本（ESV）
- 世界英文本（WEB）

持續洽談其他版本版權中，轉檔校閱後可以陸續加入。您無須更新程式，從雲端添加的新版本，註冊會員可以收到通知自動更新。

離線閱讀
========================
您無須隨時連線，選定聖經版本後，整本一次下載自動儲存，即可離線閱讀。註冊後可儲存多本聖經，離線切換不同版本。

版面特色
========================
- 預設直式中文排版，如同閱讀紙本聖經一樣的體驗。可切換直式或橫式排版。
- 自訂版面微調：字體大小，行距字距，節號開關，單節或段落顯示。
- 優美字型任選，紙張背景抽換。
- 極簡版面，閱讀效率高。